\countersetDef
\begin{defn}
  Die formale Grammatik von \jjpci ist 
  $\jjs{G} = \left(\left\{ \jgrs \right\}, \jAlpha, P, \jgrs \right)$.
  \begin{description}
    \item[ $\left\{ \jgrs \right\}$ ] 
      ist die Menge der Nichtterminale. Sie enthält nur ein einziges 
      Element. Die Nichtterminale schreiben wir auf besondere Weise,
      um sie nicht mit Elementen des Alphabets zu verwechseln.
    \item[\jAlpha] ist das Alphabet, wie in Definition \ref{defn:Alphabet} angegeben.
    \item[$P$] ist die Menge der Produktionsregeln und enthält die folgenden Regeln.
  \end{description}
  \vspace{-1.25em}
  \begin{align}
    \label{defn:gramm1}\tag{P1}& \forall x \in \jsvar : \jgrs \ra x&\\
    \label{defn:gramm2}\tag{P2}& \jgrs \ra \jimpl{\jgrs}{\jgrs}&
  \end{align}
  \vspace{-0.5em}
  \begin{description}
    \item[\jgrs] ist das Startsymbol. 
  \end{description}
  Wir merken an, dass wir auf diese Weise eine unendliche Menge an Regeln definiert haben.
  In \jref{defn:gramm1} steht für \textit{jedes} Element aus \jsvar\ eine Regel.
  Alle Wörter, die wir durch Anwendung der Regeln aus $P$ auf das Startsymbol
  erzeugen können,
  bilden die Sprache von \jjpci, diese nennen wir $L(\jjs{G})$.
\end{defn}
